家長稱無特別催谷女兒：只學芭蕾舞體操朗誦 私校僅報4間

【升小交表】家長稱無特別催谷女兒：只學芭蕾舞體操朗誦 私校僅報4間

林女士(左)自言平時沒有特別催谷女兒，只安排學芭蕾舞、體操及朗誦。

小一統一派位（俗稱大抽獎）首日交表，九龍城41校網早上9時就有20多位家長在派位中心外等候。41校網內多間名校備受家長追捧，今年有家長反其道而行。劉先生為女兒選擇了41校網內「唔係最熱門嗰啲」，但未透露選了哪間。他稱不想從小催谷女兒，到該校參觀後，認為學生乖、老師好，「唔想（女兒）小一就已經咁辛苦，想佢童年開心啲，佢鍾意畫畫，淨係學畫畫，唔係十八般武藝」。他指區內名校吸引很多人報讀，女兒應有望入讀第一志願。

不過，九龍城區內名校仍然是普遍家長大熱之選。提早1小時到場、排頭位的李女士心儀瑪利諾修院學校（小學部）。他在自行分配學位階段已首選該校，但只有20分未能入讀。李女士認為41校網競爭激烈，但對派位安排不算太緊張，本身沒有報直資或私立學校，因本身有宗教信仰「交畀天主安排」，如失落大抽獎，已準備好叩門。

另一位心儀瑪利諾的家長林女士指，女兒在區內就讀國際幼稚園，喜歡瑪利諾因「女仔呀嘛，然後出名，品行、教學，又有中學部」。她不擔心競爭激烈，因派位靠彩數，無法安排，並聲稱平時沒有特別催谷女兒，只安排學芭蕾舞、體操及朗誦，「都唔擔心，因為已經有私校喺手，我報好少，都係3、4間（私校）。」林女士的女兒目前已獲1、2間私校取錄。

家長黃先生則為兒子首選傳統名校喇沙小學，「學術呀、體育都好好，可以培育到細路仔」。今年喇沙小學取錄84個「世襲生」，蠶食了6個統一派位學額，黃先生也擔心入學機會減低，但都要嘗試。

並聲稱平時沒有特別催谷女兒，只安排學芭蕾舞、體操及朗誦
ok

其實真係算少了

老母:重有時間比佢訓覺，做咩大驚小怪

冇一日一樣算係咁

所以我一直話填鴨教育先係最公平教育制度

其實真係算少

都未學特異功能 仲想點？

呢啲係基本

學三樣野真係唔算催谷

個阿媽成個支婦樣

一四芭蕾舞
二五體操
三六朗誦
星期日溫功課。

非常充實

三樣當一至兩樣真係興趣，真係算少喎

而且可能人地真係三樣都鍾意呢

兩三樣好正常喎，有咩好屌-.-

如果個女係真係有興趣就無問題
不過九成都係個老母逼